台灣人任職中共黨政軍職，陸委會：裁罰37查處86人

台人任中共黨政軍職 陸委會：裁罰37查處86人
最新更新：2020/04/30 19:07

陸委會30日表示，已對37名任職中共黨政軍及相關機構的國人裁罰；有86人正在查處，其中包含因任職中國東方衛視駐白宮記者惹議的國人張經義（後中）。（圖取自The White House ）

（中央社記者賴言曦台北30日電）陸委會今天表示，已對37名任職中共黨政軍及相關機構的國人裁罰；86人正由相關主管機關了解查處中，其中包含因任職中國東方衛視駐白宮記者惹議的國人張經義。

大陸委員會今天舉行例行記者會，媒體詢及除張經義外，政府已對多少任職於中共黨政軍的國人進行裁罰。

陸委會副主任委員陳明祺回應，目前已對37名任職中共黨政軍及相關機構的國人開罰；有86人正在查處，當中包含張經義；另有2人則是了解中。

張經義日前在白宮記者會上自稱「來自台灣」，引起熱議。政府認定，張經義任職的媒體為大陸黨務及政務直屬事業單位，涉及違反「兩岸人民關係條例」第33條第2項規定，將會同相關主管機關查處。

媒體追問，傳出一名任職於中共外圍官媒環球時報的台北特約記者，目前也在查處中，是否也已違法。陳明祺說明，該名記者目前還未列在查處名單中，相關主管機關仍在進行更完整的了解。

陳明祺指出，由於涉及個人隱私，不便透露遭查處者的工作單位。陸委會將會同相關主管機關，依照對國家認同及基本忠誠度、是否涉及對台統戰工作、是否妨礙國家安全或利益等三原則進行必要調查。

此外，媒體詢及近來傳出中共當局要求來自台灣的演藝人員，保證10年「政治正確」。陳明祺對此表示，目前沒有拿到相關合約及說明，但台灣藝人近幾年被強迫表態的事件頻傳，說明台灣跟大陸的環境不一樣，呼籲中共當局尊重表演自由，不要把「黨意」加諸在上面。（編輯：張淑伶）1090430

中共間諜

檢舉匪諜 人人有責

顛覆國家 唯一死刑

香港手足也要脫離支共統治